%@Titre: Métropole -- Septembre 2009
On propose deux programmes de calcul :
\begin{center}
  \begin{tabularx}{0.9\linewidth}{X|X}
\multicolumn{1}{c}{Programme A}&\multicolumn{1}{c}{Programme B}\\
\begin{itemize}
\item Choisir un nombre
\item Multiplier ce nombre par 3
\item Ajouter 7
\end{itemize}&\begin{itemize}
\item Choisir un nombre
\item Multiplier ce nombre par 5
\item Retrancher 4
\item Multiplier par 2
\end{itemize}
\end{tabularx}
\end{center}
\begin{Enumerate}
\item On choisit 3 comme nombre de départ. Prouver que le résultat du
  programme B est $22$.
\item On choisit $(-2)$ comme nombre de départ. Quel est le résultat
  avec le programme A ?
\item
  \begin{enumerate}
	\item Quel nombre de départ faut-il choisir pour que le
          résultat du programme A soit $(-2)$ ?
        \item Quel nombre de départ faut-il choisir pour que le
          résultat du programme B soit $0$ ?
	\end{enumerate}
      \item Quel nombre choisir pour obtenir le même résultat
        avec les deux programmes ? Faire apparaître sur la copie la
        démarche utilisée. \emph{L'évaluation tiendra compte de cette
          démarche, même incomplète.}% \emph{Même si cette démarche est          incomplète, elle sera prise en compte dans l'évaluation.}
\end{Enumerate}